{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038982",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "자운동"
    },
    "text": "紫雲洞자운동\\n\n大田儒城区\\n\n面積は1.9㎢で、東には長洞、西には新鳳洞、南には新城洞、北には秋木洞と接しています。百済時代には老沙池県、新羅時代には儒城県、高麗時代には公州府、朝鮮初期には公州郡炭東面、1895年以降は懐徳郡に所属していました。1914年の行政区域統廃合により、三峴里と立石里、中坊里、栗亭里の一部が合わさって紫雲里となり、大田郡炭東面に属しましたが、1935年11月には大徳郡炭東面に編入されました。1983年には大田市中区紫雲洞となり、1989年には大田直轄市儒城区紫雲洞となりました。現在は大田広域市儒城区紫雲洞に位置しており、行政洞である新城洞の管轄下にあります。また、コネコル、ヌラリ、栗村亭二、セトゥム、オボンチュッコルなどの昔の村と、野山である安山もあります。オボンチュッコルはカボチャ畑が多いため、カボチャコルとも呼ばれ、壬辰倭乱当時は激戦地として権律が倭軍を破った場所でもあります。さらに、ヌラリ村にはソンドルがあり、毎年テボルムの前日には村の無事太平を祈願して石城祭が行われ、旧暦10月初めには山神祭も行われたそうです。",
    "QA": [
        {
            "question": "紫雲洞자운동はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "紫雲洞자운동は大田儒城区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "紫雲洞자운동の面積は何㎢ですか？",
            "answer": "紫雲洞자운동の面積は1.9㎢です。"
        },
        {
            "question": "紫雲洞자운동は何時代に老沙池県として存在しましたか？",
            "answer": "紫雲洞자운동は百済時代に老沙池県として存在しました。"
        },
        {
            "question": "紫雲洞자운동は何時代に儒城県として存在しましたか？",
            "answer": "紫雲洞자운동は新羅時代に儒城県として存在しました。"
        },
        {
            "question": "紫雲洞자운동は何時代に公州府として存在しましたか？",
            "answer": "紫雲洞자운동は高麗時代に公州府として存在しました。"
        },
        {
            "question": "紫雲洞자운동は何時代に公州郡炭東面として存在しましたか？",
            "answer": "紫雲洞자운동は朝鮮初期に公州郡炭東面として存在しました。"
        },
        {
            "question": "紫雲洞자운동は何時代に懐徳郡に所属しましたか？",
            "answer": "紫雲洞자운동は1895年以降懐徳郡に所属しました。"
        },
        {
            "question": "紫雲洞자운동は何時代に大徳郡炭東面に編入されましたか？",
            "answer": "紫雲洞자운동は1935年11月に大徳郡炭東面に編入されました。"
        },
        {
            "question": "紫雲洞자운동は何時代に大田市中区紫雲洞となりましたか？",
            "answer": "紫雲洞자운동は1983年に大田市中区紫雲洞となりました。"
        },
        {
            "question": "紫雲洞자운동は何時代に大田直轄市儒城区紫雲洞となりましたか？",
            "answer": "紫雲洞자운동は1989年に大田直轄市儒城区紫雲洞となりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 370
    }
}